# Проект "Color palette service"

Этот проект представляет собой REST API для управления палитрами и цветами. Приложение построено на Spring Boot и использует JWT для аутентификации и авторизации. В качестве базы данных используется PostgreSQL. Интеграционные тесты выполняются с использованием Testcontainers.

## Основные функции
- Регистрация пользователей и аутентификация с использованием JWT.
- CRUD-операции для палитр и цветов.
- Поддержка взаимодействия с внешним API для получения информации о цветах.
- Интеграционные тесты с использованием Testcontainers.

## Структура проекта
- `PaletteService`: Сервис для работы с палитрами.
- `ColorService`: Сервис для работы с цветами.
- `PaletteController`: REST API контроллер для работы с палитрами.
- `AuthController`: REST API контроллер для аутентификации и регистрации.
- `ColorController`: REST API контроллер для работы с цветами.

## Установка и запуск
Чтобы установить и запустить проект, выполните следующие шаги:

1. Клонируйте репозиторий на локальный компьютер:
   ```bash
   git clone https://gitlab.com/aaafonov/color-palette-service.git
   ```

2. Перейдите в каталог проекта:
   ```bash
   cd color-palette-manager
   ```

3. Соберите проект с помощью Maven:
   ```bash
   mvn clean install
   ```

4. Либо можно сразу запустить приложение с использованием Docker Compose:
   ```bash
   docker-compose up
   ```

## Использование
После запуска приложения вы можете взаимодействовать с REST API. Ознакомиться с API сервиса можно через swagger, доступный по адресу:
`/api/palettes/swagger-ui/index.html`

## Интеграционные тесты
Проект содержит интеграционные тесты, которые используют Testcontainers для запуска контейнера PostgreSQL. Чтобы запустить тесты, выполните:

```bash
mvn test
```

## Примечания
- Убедитесь, что Docker установлен и запущен перед запуском Docker Compose или Testcontainers.
- При сборке приложения через docker-compose тесты пропускаются

## Автор
- Афонов Андрей